\subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}
\label{sec:req:hw}
Для функционирования бота требуется сервер --- компьютер общего или специального назначения,
подключённый к сети Интернет. Минимальные требования к характеристикам сервера:
\begin{itemize}
    \item
        Процессор: не менее 1~ядра с тактовой частотой не менее 2~ГГц и архитектурой
        \texttt{x86\_64}.
    \item
        Оперативная память: не менее 1~ГБ.
    \item
        Место на жёстком диске или ином накопителе: не менее 200~МБ, не включая место, требуемое
        для установки зависимостей.
    \item
        Интернет-соединение: пропускная способность не менее 20~Мбит/с, среднее время отклика
        до серверов мессенждера не более 200~мс.
    \item
        Операционная система: GNU/Linux с версией ядра не ниже~4.14.x.
        Поддерживаемые дистрибутивы: Ubuntu Server, Arch Linux.
    \item
        Программное окружение: для работы бота могут требоваться другое ПО в качестве зависимостей,
        однако это ПО должно иметь возможность установки через стандартный пакетный менеджер
        поддерживаемых дистрибутивов или исполоьзуемого языка программирования.
\end{itemize}
Сервер предоставляется заказчиком. Разработчик может предоставить тестовый сервер для демонстрации
работы бота, однако он не обязан это делать и может прекратить предоставление сервера в любой момент
без предварительного уведомления.

Приложение для доступа пользователей к боту (мессенджер) должен поддерживать следующие платформы:
\begin{itemize}
    \item
        IOS версии~9.0 или выше
    \item
        IpadOS версии~9.0 или выше
    \item
        Android версии~6.0 или выше
    \item
        macOS версии~10.11 или выше
    \item
        Microsoft Windows 7, 8, 10, 11
    \item
        Актуальная на момент начала приёмки версия Arch Linux и Ubuntu Desktop
\end{itemize}
